# Widelands PATH/TO/FILE.PO
# Copyright (C) 2005-2021 Widelands Development Team
# 
# Translators:
# GunChleoc, 2020
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2010
# GunChleoc, 2020
# ks k, 2017,2020
# ks k, 2017,2020-2021
# tamanegi, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Widelands\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://www.widelands.org/wiki/ReportingBugs/\n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-07 04:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-07 04:31+0000\n"
"Last-Translator: Widelands Bunnybot <widelandsofficial@googlemail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/widelands/widelands/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:49
msgid "Usage:"
msgstr "사용방법:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:49
msgid "widelands <option0>=<value0> ... <optionN>=<valueN>"
msgstr "와이드랜드 <option0>=<value0> ... <optionN>=<valueN>"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:50
msgid "widelands <save.wgf>/<replay.wrpl>"
msgstr "와이드랜드 <save.wgf>/<replay.wrpl>"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:52
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:54
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:58
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:189
msgid "DIRNAME"
msgstr "번역확인->DIRNAME"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:52
msgid "Options:"
msgstr "선택사항:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:53
msgid "Use specified directory for the widelands data files"
msgstr "와이드랜드 자료 파일에 지정된 디렉토리 사용"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:55
msgid ""
"Use specified directory for widelands config files, savegames and replays. "
"Default is "
msgstr "와이드랜드 구성 파일, 놀이 저장 및 재생을 위해 지정된 디렉토리를 사용합니다. 기본값은 "

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:58
msgid "Use specified directory for the widelands locale files"
msgstr "와이드랜드 언어 파일에 지정된 디렉토리 사용"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:63
msgid "The locale to use"
msgstr "사용할 언어"

#. * TRANSLATORS: The … is not used on purpose to increase readability on
#. monospaced terminals
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:63
msgid "[de_DE|sv_SE|...]"
msgstr "[de_DE|sv_SE|...]"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:65
msgid ""
"Do not check whether the data directory to use is compatible with this "
"Widelands version"
msgstr "사용할 데이터 디렉토리가 이 와이드랜드 버전과 호환되는지 여부를 확인하지 않음"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:68
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:72
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:74
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:75
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:76
msgid "FILENAME"
msgstr "번역확인->FILENAME"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:69
msgid ""
"Directly create a new singleplayer game configured in the given file. An "
"example can be found in `data/templates/new_game_template`"
msgstr "주어진 파일에 구성된 새로운 단일 선수 게임을 직접 만듭니다. 예는 `data/templates/new_game_template` 에서 찾을 수 있습니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:72
msgid "Directly starts the map `FILENAME` as scenario map"
msgstr "시나리오 지도로 `파일이름` 지도를 직접 시작합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:74
msgid "Directly loads the savegame `FILENAME`"
msgstr "`파일이름` 저장 자료를 직접 불러옵니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:75
msgid "Directly loads the replay `FILENAME`"
msgstr "`파일이름` 재생 자료를 직접 불러옵니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:77
msgid ""
"Run the given Lua script after initialization. Only valid with --scenario, "
"--loadgame, or --editor"
msgstr "초기화 후 지정된 루아 스크립트를 실행합니다. --scenario 이나, --loadgame 이나, --editor 에서만 유효합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:81
msgid ""
"Directly starts the Widelands editor. You can add a =FILENAME to directly "
"load the map `FILENAME` in editor"
msgstr "와이드랜드 편집기를 직접 시작합니다. 편집기에서  `파일이름` 지도를 직접 불러오기 위해 =FILENAME 을 직접 추가할 수 있습니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:85
msgid "Starts the game with sound disabled"
msgstr "소리를 끄고 놀이를 시작합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:86
msgid "Force Widelands to crash when a Lua error occurs"
msgstr "루아 오류가 발생할 때 와이드랜드를 강제로 종료시킵니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:88
msgid ""
"Enables AI training mode. See https://www.widelands.org/wiki/Ai%20Training/ "
"for a full description of the AI training logic"
msgstr "인공지능 훈련 모드를 활성화합니다. 이 모드에 대한 자세한 내용은 다음 페이지를 봐 주십시오. https://www.widelands.org/wiki/Ai%20Training/"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:92
msgid ""
"In multiplayer games only, this will keep adjusting the game speed "
"automatically, depending on FPS. Useful in conjunction with --ai_training"
msgstr "멀티플레이어 게임에서만 FPS에 따라 자동으로 게임 속도를 조정합니다. --ai_training과 함께 사용하면 유용합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:96
msgid "Game options:"
msgstr "놀이 선택사항:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:96
msgid "Note: New values will be written to config file"
msgstr "참고: 새로운 값은 구성 파일에 기록됩니다"

#. * TRANSLATORS: A placeholder for a numerical value
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:99
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:102
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:151
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:163
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:186
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:194
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:203
msgid "n"
msgstr "번역확인->n"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:101
msgid "Automatically save each `n` minutes"
msgstr "`n` 분마다 자동으로 저장"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:104
msgid "Use `n` files for rolling autosaves"
msgstr "자동 저장을 롤링할 때 `n` 파일을 사용합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:105
msgid "Do not save files as binary zip archives"
msgstr "저장 파일을 집파일로 압축하지 않습니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:106
msgid "Show filenames in replay screen"
msgstr "재생 화면에 파일 이름을 표시"

#. * TRANSLATORS: You may translate true/false, also as on/off or yes/no, but
#. * TRANSLATORS: it HAS TO BE CONSISTENT with the translation in the
#. widelands textdomain.
#. * TRANSLATORS: * marks the default value
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:106
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:108
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:111
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:120
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:136
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:144
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:182
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:192
msgid "[true*|false]"
msgstr "[true*|false]"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:109
msgid ""
"Whether a warning should be shown in the editor if there are too many "
"players"
msgstr "선수가 너무 많은 경우 편집기에 경고를 표시할지 여부"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:111
msgid "Start building road after placing a flag"
msgstr "깃발 설치 후에 땅길 건설"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:116
msgid "Bitmask of display flags to set for new games"
msgstr "새로운 게임에 설정할 표시 플래그의 비트 마스크"

#. * TRANSLATORS: The … character is not used on purpose to increase
#. readability on monospaced
#. terminals
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:116
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:138
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:154
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:155
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:156
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:157
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:160
msgid "[...]"
msgstr "[...]"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:129
msgid "Scroll when the mouse cursor is near the screen edge"
msgstr "마우스 커서가 화면 가장자리 근처에 있을 때 스크롤"

#. * TRANSLATORS: You may translate true/false, also as on/off or yes/no, but
#. * TRANSLATORS: it HAS TO BE CONSISTENT with the translation in the
#. widelands textdomain.
#. * TRANSLATORS: * marks the default value
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:129
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:130
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:132
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:134
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:135
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:158
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:167
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:169
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:181
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:184
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:199
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:208
msgid "[true|false*]"
msgstr "[true|false*]"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:130
msgid "Invert click-and-drag map movement direction"
msgstr "누르고 끌어서 지도 이동 방향을 반전"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:133
msgid "Allow diagonal scrolling with the numeric keypad"
msgstr "숫자 키패드로 대각선 스크롤을 허용"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:134
msgid "Display system time in the info panel"
msgstr "정보 판에 시스템 시간을 표시"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:135
msgid "Use single watchwindow mode"
msgstr "단일 주시화면 모드 사용"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:137
msgid "Show in-game chat with transparent background"
msgstr "투명한 배경에 놀이내에 대화를 표시"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:138
msgid "Bitmask to set the toolbar location and mode"
msgstr "연장 막대 위치 및 모드를 설정하는 비트 가리개"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:140
msgid "Networking:"
msgstr "네트워킹:"

#. * TRANSLATORS: A syncstream is a synchronization stream. Syncstreams are
#. used in multiplayer
#. * TRANSLATORS: games to make sure that there is no mismatch between the
#. players.
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:148
msgid "Create syncstream dump files to help debug network games"
msgstr "함께 놀기를 디버깅하는 데 도움이 되는 동기화 스트림 떠붓기 파일을 만듭니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:149
msgid "Connect to a different metaserver for internet gaming"
msgstr "함께 놀기를 할때 지정한 메타서버에 연결합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:149
msgid "URI"
msgstr "URI"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:153
msgid "Port number `n` of the metaserver for internet gaming"
msgstr "함께놀기용 메타서버 `n` 번 포트번호를 지정합니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:154
msgid "The name of the last hosted game"
msgstr "마지막으로 호스팅된 놀이의 이름"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:155
msgid "The nickname used for LAN and online games"
msgstr "LAN 및 온라인 게임에 사용되는 별명"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:156
msgid "Name of map author"
msgstr "지도 작성자 이름"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:157
msgid "The last host connected to"
msgstr "마지막으로 연결된 호스트"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:159
msgid "Whether the used metaserver login is for a registered user"
msgstr "사용된 메타 서버 로그인이 등록된 사용자에 대한 것인지 여부"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:160
msgid "The hashed password for online logins"
msgstr "온라인 로그인을 위한 해시된 암호"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:161
msgid "IP"
msgstr "아이피"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:162
msgid "Connect to a different server address from the add-ons manager"
msgstr "추가 기능 관리자와 다른 서버 주소에 연결"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:164
msgid "Connect to a different server port from the add-ons manager"
msgstr "추가 기능 관리자와 다른 서버 포트에 연결"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:167
msgid "Graphic options:"
msgstr "그래픽 선택사항:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:168
msgid "Whether to use the whole display for the game screen"
msgstr "게임 화면 전체 표시 사용할지 여부"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:169
msgid "Whether to start the game in a maximized window"
msgstr "최대화된 창에서 게임을 시작할지 여부"

#. * TRANSLATORS: A placeholder for window width
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:173
msgid "x"
msgstr "x"

#. * TRANSLATORS: `x` references a window width placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:175
msgid "Width `x` of the window in pixel"
msgstr "픽셀 단위의 창의 너비 `x`"

#. * TRANSLATORS: A placeholder for window height
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:178
msgid "y"
msgstr "y"

#. * TRANSLATORS: `y` references a window height placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:180
msgid "Height `y` of the window in pixel"
msgstr "픽셀 단위의 창의 높이 `y`"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:181
msgid "Whether to grab the mouse input"
msgstr "마우스 입력을 잡을지 여부"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:182
msgid "Whether to use the mouse cursor provided by SDL"
msgstr "SDL에서 제공하는 마우스 커서 사용 여부"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:184
msgid "Whether to use sticky tooltips"
msgstr "고정 연장 요령 사용 여부"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:188
msgid "Maximal optical framerate `n` of the game"
msgstr "놀이의 최대 광학 프레임 속도 `n`"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:189
msgid "The path to the active UI theme relative to the homedir"
msgstr "홈디렉토리에 상대적인 활성 UI 테마의 경로"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:192
msgid "Options for the internal window manager:"
msgstr "내부 창 관리자 선택사항:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:193
msgid "Should automatic map movements be animated"
msgstr "지도에서 자동 이동을 애니메이션 시킬지 여부를 설정"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:196
msgid ""
"Move a window to the edge of the screen when the edge of the window comes "
"within a distance `n` from the edge of the screen"
msgstr "창의 가장자리가 화면 가장자리에서 `n` 거리 이내에 오면 창을 화면 가장자리로 이동"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:200
msgid ""
"Eliminate a window’s border towards the edge of the screen when the edge of "
"the window is next to the edge of the screen"
msgstr "창 가장자리가 화면 가장자리 옆에 있을 때 창 가장자리의 테두리를 제거합니다"

#. * TRANSLATORS: `n` references a numerical placeholder
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:205
msgid ""
"Move a window to the edge of the panel when the edge of the window comes "
"within a distance of `n` from the edge of the panel"
msgstr "창의 가장자리가 판 가장자리에서  `n` 거리 내에 들어오면 창을 판 가장자리로 이동"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:209
msgid ""
"Only move a window to the edge of a panel if the window is overlapping with "
"the panel"
msgstr "창이 판과 겹치는 경우에만 창을 판 가장자리로 이동"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:212
msgid "Enable verbose debug messages"
msgstr "디버그 메시지를 사용 설정"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:212
msgid "Others:"
msgstr "기타:"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:214
msgid ""
"Print all strings as they are translated. This helps with tracing down bugs "
"with internationalization."
msgstr "번역된 모든 문자열을 인쇄합니다. 이것은 국제화(번역)로 버그를 추적하는 데 도움이 됩니다."

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:217
msgid "Only print version and exit"
msgstr "버전만 인쇄하고 끝냅니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:218
msgid "Show this help"
msgstr "도움말을 표시"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:219
msgid "Show this help with all available config options"
msgstr "사용 가능한 모든 구성 선택사항에 대해 이 도움말을 표시"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:220
msgid "<save.wgf>/<replay.wrpl>"
msgstr "<save.wgf>/<replay.wrpl>"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:221
msgid ""
"Directly loads the given savegame or replay. Useful for .wgf/.wrpl file "
"extension association. Does not work with other options. Also see "
"--loadgame/--replay"
msgstr "주어진 저장 게임 또는 재생을 직접 불러오기 합니다. .wgf/.wrpl 파일 확장자 연결에 유용합니다. 다른 선택사항과 함께 작동하지 않습니다. --loadgame/--replay도 참조하십시오"

#. * TRANSLATORS: %s = version information
#: ../../src/wlapplication_messages.cc:250
#, c-format
msgid "This is Widelands Version %s"
msgstr "이것은 와이드랜드 버전 %s 입니다"

#: ../../src/wlapplication_messages.cc:311
msgid ""
"Bug reports? Suggestions? Check out the project website:\n"
"        https://www.widelands.org/\n"
"\n"
"Hope you enjoy this game!"
msgstr "버그 보고를 하거나 제안이 있습니까? 프로젝트의 누리집을 확인하십시오.\n        https://www.widelands.org/\n\n그럼 게임을 즐기시길 바랍니다!"
